澳洲煤企：中國從其他國家買貴貨 最後到手還是澳洲煤

新聞公司報道，澳洲煤炭上市公司Whitehaven Coal昨日（1月14日）發表12月季度報告，表示中國的貿易限制措施，改變了海運煤炭貿易的流向。該公司說：「中國已用更高成本購入俄羅斯、印尼、南非等國家的煤炭，來取代其國內生產。」

澳洲煤炭不再運到中國，正尋找其他地方的客戶，包括印度、巴基斯坦和中東。傳統上，送到這些市場的貿易煤炭，最終目的地是中國。

中國的禁令，使一批載滿煤炭的船隻在中國沿海地區無法卸貨，澳洲聯邦政府正尋求世界貿易組織介入。

Whitehaven說，中國買家的缺席，壓低了用作煉鋼的澳洲冶金煤的價格，但該公司在印度、日本、南韓和台灣的冶金煤市場，受益於經濟刺激措施下有所增長。

「印度在年中的抗疫封城措施後，（對冶金煤的）需求強烈反彈，繼續成為Whitehaven冶金煤一個成長中的市場。」

該公司行政總裁Paul Flynn說，中國禁令對Whitehaven的銷售影響甚微，「我們如之前一樣，仍然出售同一噸數（的煤炭）給同一批客戶。」

我們看到，（澳洲市場上）很多以往售賣煤炭給中國的參與者，轉而出售給以往沒有的市場，而中國在實施禁令期間，要向非傳統的來源購入煤炭，以滿足其需要。

「我沒聽見過（中國進口澳洲煤炭）配額改變的消息。恰恰相反，似乎有更多煽動言論顯示中國更堅決不買澳洲煤炭。不過，正如我之前所說，最終真的對我們的沒多少影響。」

至於用來發電的動力煤方面，Whitehaven說其需求繼續由去年8月的低位上升，因為亞洲供應減少加上對能源需求上升。

另外，《雪梨晨鋒報》引述澳洲礦業人士報道，中國的鋼鐵商告訴他們，他們正遊說中國政府放寬進口禁令，但不成功。

一名消息人士說：「中國鋼鐵業遊說政府，說他們需要澳洲產品，因為他們需要那種數量和質量，來生產可樂（罐）以至鋼鐵（等製品）。」

錢大把 習種既面子不可丟

佢想買返都高價賣返比佢

促進世界經濟

轉口可以增加全球貿易經濟

印度 巴基斯坦：

國際大炒煤

人哋支那小粉紅打晒飛機射埋出嚟，先再一盆冷水淋落嚟

班中介
好大條水魚啊

強国: 可以威
小粉紅: 又可以打飛機, 要不是XXX, 你們澳洲早就完蛋了
其他國家: 收轉手費
澳洲: 一樣有錢落袋

多贏局面

一帶一路

同大豆一撚樣

唔買美國豆
買巴西豆，買智利豆

返到黎原來都係美國豆，之後死狗跟番美國買

咁似連登仔唔肯淘寶 但又出街買大陸貨既

同美國大豆一鳩樣
人地買美國豆轉口比支那收差價都有得食，支那真叻蛆

所以資訊自由幾重要
你估中國政府唔知咩,呃小粉紅為面子抵制姐

小粉紅射到一地都係先知打錯J

中國用心良苦
其實都係想幫佢班丐幫子弟搵錢

澳洲龍蝦